\subsection{Introducción}

Siguiendo con la idea del problema anterior, se quiere verificar que la red creada funcione correctamente. Para ello, se debe visitar cada ciudad conectada. Se conoce, para cada par de ciudades $a$ y $b$, la cantidad de litros de nafta necesarios para ir de $a$ a $b$ (y viceversa) y el costo de un litro de nafta en toda ciudad de la red. Se quiere encontrar la mejor forma de moverse entre todo par de ciudades gastando la menor cantidad de plata posible en combustible.

Es decir, dado un grafo conexo $G=(V,X)$ ($V = ciudades$ y $X = rutas entre las ciudades$) con pesos en las aristas (para cada arista $m=(u,v)$ se tiene un peso asociado $k$ que representa la cantidad de litros necesarios para recorrer la ruta representada por $m$) y un costo por litro en cada nodo, se busca conocer la mejor forma de ir de la ciudad $a$ a la $b$ gastando la menor cantidad de plata posible en combustible.

\subsubsection{Ejemplo}

El grafo que consideraremos es el siguiente.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{GrafoParaSP.jpg}
\captionof{figure}{Grafo}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item Para las aristas $(1,2)$, $(2,3)$ y $(3,4)$ se necesitan 15 litros de nafta para recorrer cada una, mientras que para las restantes se necesitan 10 litros.
\item En los nodos $2$ y $3$ el costo del litro de nafta es de 10 y en los nodos $5$ y $6$ el costo del litro de nafta es de 1.
\end{itemize}

Si se quiere conocer el camino ópitmo para llegar de $1$ a $4$ gastando la menor cantidad de plata posible en combustible con una capacidad $C$ de 20 litros, el camino a tomar es el que recorre las aristas $(1,5)$, $(5,6)$ y $(6,4)$.

Notar que el camíno mínimo entre $1$ y $4$ está dado por las aristas que no forman parte de la solución. Sin embargo, si se toma ese camino lo menos que se puede gastar es 250 pesos, mientras que por el camino que es solución se gastan 40 pesos.
